\documentclass[12pt,frenchb]{beamer}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsthm}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\usepackage{babel}

\title{Inversion de \bsc{Fourier}}
\author{Vincent-Xavier Jumel}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \begin{proposition}
    On note $f(x) = e^{-x^2}$, alors $\hat{f}(t) = \sqrt{\pi} e^{-t^2/4}$.
  \end{proposition}

  \begin{block}{Preuve}
    Notons $h(x,z) = e^{zx}e^{-x2}$ :
    \begin{itemize}
      \item $z \mapsto h(x,z)$ est holomorphe pour tout $x \in \mathbf{R}$ ;
      \item $x \mapsto h(x,z)$ est mesurable pour $z \in \mathbf{C}$ ;
      \item pour $z \in B(0,R)$, on a $\lvert h(x,z) \rvert = e^{x \Re(z) -
        x^2} ≤ \left\{ \begin{matrix} g(x) = e^{-x^2/2} & \text{si} & \lvert
        x \rvert ≥ 2R \\ g(x) = e^{\lvert x \rvert R - x^2} & \text{sinon} &
      \end{matrix} \right. $
    \end{itemize}
    $g$ ainsi construite est $L^1(\mathbf{R})$, et donc $F(z) =
    \int_{\mathbf{R}} e^{zx}e^{-x^2} d x$ est bien définie et holomorphe sur
    $\mathbf{C}$.

    Pour tout tout réel $z$, on peut écrire $F(z)$ sous la forme $F(z) =
    \int_{\mathbf{R}} e^{-(x - z/2)^2}e^{z^2/4} d x = \int_{\mathbf{R}}
    e^{-(x - z/2)^2} d x e^{z^2/4}$. Or $\int_{\mathbf{R}} e^{-(x - z/2)^2}
    d x = \sqrt{\pi}$ d'où $F(z) = \sqrt{\pi} e^{z^2/4}$.

    $F$ étant holomorphe sur $\mathbf{C}$, on a par prolongement analytique
    que $F(z) = \sqrt{\pi} e^{z^2/4}$ pour tout $z \in \mathbf{C}$.

    En utilisant que $\hat{f}(t) = F(-it)$, on obtient le résultat attendu :
    \[ \hat{f}(t) = \sqrt{\pi} e^{-t^2/4} . \]
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \begin{proposition}
    Soit $f \in S(\mathbf{R})$, alors $f(x) = \displaystyle{\frac1{2\pi}
    \int_{\mathbf{R}} e^{itx}\hat{f}(t) d t}$.
  \end{proposition}
  \begin{block}{Preuve}
    \begin{itemize}
      \item Soit $0 < \varepsilon_n \to 0$, alors $\lvert e^{itx}e^{-
        \varepsilon_n t^2} \hat{f}(t) \rvert ≤ \lvert \hat{f}(t) \rvert$

        De plus, $\hat{f} \in L^1(\mathbf{R})$, donc par convergence
        dominée on a : \[ \frac1{2\pi} \int_{\mathbf{R}} e^{itx}\hat{f}(t)
          d t = \frac1{2\pi} \lim  \int_{\mathbf{R}} e^{itx -
        \varepsilon_n t^2} \hat{f}(t) d t . \]
      \item D'après le théorème de \bsc{Fubini}-\bsc{Tonelli}, on a :\small\[
          \int_{\mathbf{R}} \left( \int_{\mathbf{R}} \lvert e^{it(x-y) -
          \varepsilon_n t^2} f(y) \rvert d y \right) d t = \int e^{ -
        \varepsilon_n t^2} d t \int \lvert f(y) \rvert d y < + \infty .\]
        \normalsize
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{}
    \begin{itemize}
      \item On peut appliquer le théorème de Fubini : \begin{align*}
          \frac1{2\pi} \int_{\mathbf{R}} e^{itx}\hat{f}(t) d t & =
          \frac1{2\pi} \int_{\mathbf{R}} e^{itx} \left( \int_{\mathbf{R}}
          e^{-ity} f(y) d y \right) d t \\
          & = \frac1{2\pi} \int_{\mathbf{R}} f(y) \int_{\mathbf{R}}
          e^{it(y - x) - \varepsilon_n t^2} d t d y \\ & = \frac1{2\pi
          \sqrt{\varepsilon_n}} \int_{\mathbf{R}} f(y) \int_{\mathbf{R}}
          e^{it \frac{y - x}{\sqrt{\varepsilon_n}}} e^{-t^2} d t d y \\ & =
          \frac{\sqrt{\pi}}{2\pi \sqrt{\varepsilon_n}} \int_{\mathbf{R}}
          f(y) e^{- \frac{(x - y)^2}{4\varepsilon_n}} d y \\ & =
          \frac{1}{\sqrt{\pi}} \int_{\mathbf{R}} f(x + 2\sqrt{\varepsilon_n}
          u) e^{-u^2} d u \ \ u = \frac{y -x}{2\sqrt{\varepsilon_n}} \\ &
          \to f(x)
        \end{align*}
        On a appliqué ici un résultat de convergence dominée car $\lvert
        f(x + 2 \sqrt{\varepsilon_n} u) e^{-u^2} \rvert ≤ N_{\infty}(f)
        e^{-u^2} \in L^1(\mathbf{R})$.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{Références}
    \begin{itemize}
      \item Quéffelec et Zuily
      \item Marco : Analyse pour la licence
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\end{document}
